觀塘巴絲打麻煩入一入嚟

自細住係觀塘
每次選舉都無失望
因為根本無期望過

年年區議會選舉，來來去都係老屎忽或者老屎忽第二代
年年立法會選舉，都係三個建制二個泛民
班建制根本坐定定嬴梗
觀塘好似比大陸仲大陸

睇睇數據
2015年 區議會選舉 建制 vs 非建制 vs 獨立(政治取向不明) : 66,253 vs 46,249 vs 2,750

真係好絕望
但係
2016年 立法會選舉 建制 vs 泛民 vs熱狗: 91,050 vs 83,633 vs 18,929

其實觀塘又唔係真係咁藍

咁點解區議會藍都發黑？
係因為有１１個選區自動當選，即係１１個區既選民無得表態
如果呢１１個選區有得表達的話，咁結果會係點？
假設立法會既投票取向跟區議會差唔多的話
咁結果會點呢

換言之會有多幾個非建制入局

我得承認觀塘都真係幾藍
係2015年區議會有多好區建制都大勝
相反，泛民/非建制都嬴得好辛苦

不過今年有變數
1)觀塘市中心重建
2)安達安泰都入哂伙
究竟孰好孰壞我真係唔知

但我真係唔想觀塘再被建制操控
- 觀塘重建攪得一鍋泡
- 協和街月華街高價天橋無人出聲
- 無聊音樂噴水池

最後，都要講一個殘酷既事實俾大家聽
雖然話好多年青人登記咗做選民，數目冠絕其他組別
但實情是如果比較2019年同2015年選民年齡結構既變化原來係咁

原來最多增長係26-30歲別組
但大家唔好忽略長者部份
總之....都係一票不能少

利申:無接受過專業統計學訓練，以上分析純粹以選舉事務處網站數據，再以excel計算
此外，由於2015年同2019年區議會選區不完全相同，2015年區議會選舉同2016立法會選舉既票站也有所出入，所以估算未必準確

推

麻煩連登以外幫手文宣，
以下正皮、加推、幫手做，時間無多

出街全部對家街站，死得啦，麻煩認真幫推呢個整合左既行動PO啦，再唔做的野輸死喇：

【行動post】《緊急》全民選舉文宣+鍵盤戰

原PO
選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！

唔推唔緊要
最緊要投票

要光復觀塘呀

而家睇返立法會取向
都幾反映出到該區區議會的取向
會win的真係 win
但如果建制小勝的
係高投票率下了係可以返盤